學術題：點解被傷心覺得心痛，會覺得個心真係撕開咁痛？

個心痛痛下突然諗到呢個問題..
求解答俾我分散下注意力

我都想問好耐 求解答

因為凝住先會痛

以前細個聽人講好心痛，心諗都係用把口講出黎姐
點知大個左同人分手果時，個心真係識痛

被傷心 心痛
我會覺得有股離心力 就算瞓或者坐都係

認同，前日剛分手。好耐冇試過心痛。。。
果種痛真係好難頂

所謂痛楚都係大腦嘅signal

有時又好似俾人挖空左個心咁
點解會痛係個心度

我就係覺得好神奇..睇下有無學術性解釋

我都好似有咁既經歷

勁過過山車
又有離心力拋出黎，又會拿住拿住，又會想撕開，又會好似俾野吉

保重身體
我頭先都知道左不能承受的事

詳細係點呢？

係囉
有時我心情唔好只會胃痛
但感情上一定係心痛.......

我都想知，有冇生物學清解釋下

呢d叫Phantom Pain

你要幾詳細？

我想知意思 係咪即係想一樣野就會發生
例如想病唔返工 又真係會有病徵咁

當你個思想強烈到一定程度
身體會以為自己真係病而出病徵

搵到得一句

呢個真，好似個心離一離，lar 住咁

求解脫

唔舒服到想挖撚左個心出黎

首先要忘記你個名.. （應該係）

其實每日最怕就夜晚得返自己一個人，熄晒燈，真係控制唔到唔去諗。結果又心痛。。。到最後痛到累到訓著

到訓醒又會再想一想起